%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 05-08-3 auf Seite 167.
%% 
%%  Copyright (C) 2011 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{screxa}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{190.324pt}
\usepackage{babel}
\usepackage[marginpar=2cm,textwidth=9cm,textheight=5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype}
\setlength{\parindent}{0em}
\StartShownPreambleCommands
\usepackage{marginnote}
\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Dies hier ist ein Blindtext\marginnote{Blindtext} zum Testen von Textausgaben.
Wer diesen Text liest, ist selbst schuld. Der Text gibt lediglich den Grauwert
der Schrift an. Ist das wirklich so?\marginnote{$\Leftarrow$}[-\baselineskip]
\end{document}
